香港眾志副主席: 示威趨暴力逼不得已, 因政府漠視民意與和平示威

2019-10-07 08:37:00

港眾志副主席：港府漠視民意‧“示威趨暴力逼不得已”
全國綜合

（八打靈再也6日訊）針對香港反送中抗爭活動越來越趨於暴力一事，香港眾志副主席鄭家朗指出，和平示威只在民主社會中有用，如今的和平示威已經撼動不了政府的決定。

“你可以看見100萬、200萬人上街示威，但政府還是漠視民意。他們是迫不得已參與這些所謂暴力的行為。”

指對實物暴力不算暴力

他說，對他而言，暴力針對的對像是人，如果對像是一個實物，就不算是一個暴力行為。

他今日出席與馬大新青年的交流時表示，當初示威者衝擊香港立法會的行為並不算是一個暴力，因針對實物的暴力並不算是一個暴力；他也認為那是一個非暴力抗爭，但被當權者描繪成一個暴力抗爭。

他表示，長達4個月的抗爭活動中，香港政府只回應了一個訴求和一個虛假的對話平台，由此可看香港政府也是非常的強硬。

“對香港市民來說，當政府硬起來的時候，香港人也要硬起來。所以（香港人）不後退的去參與這些所謂暴力的抗爭，用汽油彈等方式。”

指制度暴力更血腥

他也表示，並不能只是單方面關注暴徒的暴力，因香港政府所使用的制度暴力是看不見的暴力，是更暴力和更血腥的。

他也指出，一部分香港市民在爭取民主運動時，當然會希望用和平的方式去爭取。

他認為，外國就香港民主自由發表意見並不能被說是干預內政，因為香港作為亞洲國際都會，有許多國家會在香港投資和交易，而這些國家在與香港交易時，都會去看這個地方的人權、經商環境等。

出席者包括馬大新青年主席廖洋葓及前馬大新青年主席黃彥鉻。

文章來源 ： 星洲日報 2019-10-07

眾志無割

借位文宣

又話杯葛？
又話抗爭？
繼續俾錢佢賺去出賣港人？
和理非平時返工唔好再俾正價搭黨鐵！
無得揀嘅情況例外

如果和理非連咁小野都做唔到
就唔好學人話抗爭

當十幾歲嘅學生中槍，
咁多個人冇咗隻眼，
咁多個義士死諫，
仲可以正常返工返學？

文宣

Assassin's Creed 3 HK篇《香港人：反抗》

香港人好撚善忘